[
    {
      "num": "1",
      "question": "군자의 복수는 10년이",
      "answer": "걸려도 늦지 않다",
      "options": ["걸린다", "걸릴 수 있다", "걸려도 늦지 않다", "걸리지 않는다"]
    },
    {
      "num": "2",
      "question": "(나폴레옹) 내 사전에 불가능이란",
      "answer": "단어는 없다",
      "options": ["단어는 없다", "태양이 뜬다", "있지 않다", "없다"]
    },
    {
      "num": "3",
      "question": "(영화, 바람과 함께 사라지다) 내일은 내일의",
      "answer": "태양이 뜬다",
      "options": ["태양이 뜬다", "해가 있다", "할 일이 있다", "가치가 있다"]
    },
    {
      "num": "4",
      "question": "(영화, 친절한 금자씨) 너나",
      "answer": "잘하세요",
      "options": ["잘하세요", "잘하지 그래?", "돌아가", "끝난 게 아니야"]
    },
    {
      "num": "5",
      "question": "(영화, 박하사탕) 나 다시",
      "answer": "돌아 갈래",
      "options": ["돌아 갈래", "공부할래", "일어설래!", "도전한다"]
    },
    {
      "num": "6",
      "question": "(무하마드 알리) 나비처럼 날아서",
      "answer": "벌처럼 쏜다",
      "options": ["벌처럼 쏜다", "노를 저어라", "움직여라", "끝은 창대하리라"]
    },
    {
      "num": "7",
      "question": "박수 칠 때",
      "answer": "떠나라",
      "options": ["끝은 창대하리라", "책은 사람을 만든다", "적군보다 무섭다", "떠나라"]
    },
    {
      "num": "8",
      "question": "백문이",
      "answer": "불여일견",
      "options": ["많다", "불여일견", "쓸모 없다", "걸려도 늦지 않다"]
    },
    {
      "num": "9",
      "question": "(오기) 무능한 지휘관은",
      "answer": "적군보다 무섭다",
      "options": ["걸려도 늦지 않다", "적군보다 무섭다", "끝난 게 아니다", "가치가 없다"]
    },
    {
      "num": "10",
      "question": "사람들이 책을 만들고",
      "answer": "책은 사람을 만든다",
      "options": ["책은 사람을 만든다", "그것은 위대하다", "책은 도움을 준다", "책은 침묵한다"]
    },
    {
      "num": "11",
      "question": "시작은 미약하였으나",
      "answer": "끝은 창대하리라",
      "options": ["끝은 창대하리라", "끝은 화려하다", "벌처럼 쏜다", "끝난 게 아니다"]
    },
    {
      "num": "12",
      "question": "(영화, 명량) 신에게는 아직 열 두 척의",
      "answer": "배가 남아있습니다",
      "options": ["끝난 게 아니다", "배가 남아있습니다", "걸려도 늦지 않다", "살 가치가 없다"]
    },
    {
      "num": "13",
      "question": "일찍 일어나는 새가",
      "answer": "벌레를 잡는다",
      "options": ["부지런다하디", "벌레를 잡는다", "배부르다", "적군보다 무섭다"]
    },
    {
      "num": "14",
      "question": "죄는 미워하되 사람은",
      "answer": "미워하지 말라",
      "options": ["포용하라", "미워하지 말라", "가치가 있다", "변화한다"]
    },
    {
      "num": "15",
      "question": "(요기 베라) 끝날 때까지는",
      "answer": "끝난 게 아니다",
      "options": ["끝난 게 아니다", "긴장하라", "노를 저어라", "집중을 놓치 마라"]
    },
    {
      "num": "16",
      "question": "(이순신 장군) 죽자고 하면 살 것이고",
      "answer": "살고자 하면 죽을 것이다",
      "options": ["살고자 하면 살 것이다", "살고자 하면 죽을 것이다", "태양이 뜬다", "잘하세요"]
    },
    {
      "num": "17",
      "question": "(소크라테스) 검토 되지 않은 삶은",
      "answer": "살 가치가 없다",
      "options": ["어렵다", "없다", "돌아가지 못한다", "살 가치가 없다"]
    },
    {
      "num": "18",
      "question": "(비트겐슈타인) 말할 수 없는 것에 대해서는",
      "answer": "침묵해야 한다",
      "options": ["말할 수 없다", "침묵해야 한다", "시도하라", "행동하라"]
    },
    {
      "num": "19",
      "question": "미네르바의 부엉이는",
      "answer": "황혼이 저물어야 그 날개를 편다",
      "options": ["끝난 게 아니다", "침묵해야 한다", "태양이 뜬다", "황혼이 저물어야 그 날개를 편다"]
    },
    {
      "num": "20",
      "question": "바람이 불지 않으면",
      "answer": "노를 저어라",
      "options": ["죽을 것이다", "노를 저어라", "침묵해야 한다", "걸려도 늦지 않다"]
    }
  ]
  